# [25\. K 个一组翻转链表](https://leetcode.cn/problems/reverse-nodes-in-k-group/)

## Description

Difficulty: **困难**  

Related Topics: [递归](https://leetcode.cn/tag/recursion/), [链表](https://leetcode.cn/tag/linked-list/)


给你链表的头节点 `head` ，每 `k`个节点一组进行翻转，请你返回修改后的链表。

`k` 是一个正整数，它的值小于或等于链表的长度。如果节点总数不是 `k`的整数倍，那么请将最后剩余的节点保持原有顺序。

你不能只是单纯的改变节点内部的值，而是需要实际进行节点交换。

**示例 1：**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2020/10/03/reverse_ex1.jpg)

```
输入：head = [1,2,3,4,5], k = 2
输出：[2,1,4,3,5]
```

**示例 2：**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2020/10/03/reverse_ex2.jpg)

```
输入：head = [1,2,3,4,5], k = 3
输出：[3,2,1,4,5]
```

**提示：**

*   链表中的节点数目为 `n`
*   `1 <= k <= n <= 5000`
*   `0 <= Node.val <= 1000`

**进阶：**你可以设计一个只用 `O(1)` 额外内存空间的算法解决此问题吗？


## Solution

遍历链表，每遍历 `k` 个，则将 `[i-k, k]` 节点执行一次翻转。翻转时需要持有 `i-k` 的前驱节点即可，可以使用栈

Language: **Go**

[@code go](../../_codes/algorithm/code/leet-code/hard/25-main.go)